17.02.2024

№|status|data release|description|title
----|----|----|----|----
1|||| нужно создать скрипт который будет генерировать в папке page страницы для других языков взяв за базу указанный (ускорит разработку автоматизацией рутиных процессов)
2|||| нужен скрипт который в папке контент создаст такие же страницы для других языков
3|1||| в js написать код переключения стилей день/ночь
4|reject|17.02.2024 bug| в файле convert_to_html на лету проверяет текст и заменяет .md на .html (проверок что это линк нету **может менять не то что нужно** ) | ~~добавить окружение что бы при сборке автоматически подключалось меню либо md либо html (создать файл .env и внем BUILD = dist/dev) (добавить параметр исполняемому файлу name.py html и сделать bat)~~
5|complited|18.02.2024|там же подключаются и стили (не реализованя мульти языковая поддержка)| добавить template для страниц (в который будет подключен js)
6|||скорее всего дополнительный скрипт будет| из папки src копировать ресурсы js/css/img (сделать в отдельном файле и вызывать в сборщике)
7|complited|18.02.2024|было реализовано с задачей №12| для convert to html сделать что бы файлы брались из \root и root\page (что бы не мусорить в html )
8|||| сделать переключение между языками через localstorage
9|complited|03.04.2024|live server html/index.html / python build.py & python convert_to_html.py | сделать runer (автообновление при изменении файла и обновление в браузере)
10|||| нет при конвертации подсветки синтаксиса (может js библиотека ?)
11|reject|18.02.2024 bug|Нужно было писать с большой буквы <!DOCTYPE html> и тогда все в порядке | ~~<!doctype> обрабатывается (<р>&lsl;!doctype&lr;</р>)а нужно что бы~~
12|complited|18.02.2024|добавил pyrightconfig.json|рефакторинг convert_to_html функции вынести в отдельные файлы root\utils
13|complited|04.03.2024|добавляет только на \`\`\`bash |Добавить кнопку copy на коде
1||||

---

### RELEASE